［望吓連登］變相實名的白色恐怖 已經出現 - 國安法下講道理聲音漸少 用假名批判’主流黃絲‘的「激進」聲音擴大影響力

幾位學界朋友一直對反送中的民意進行追蹤研究。國安法通過後，其中一項最大改變，是大家在社交媒體分享抗爭資訊明顯少了，令我們平日能接觸的有關訊息，也越來越少。

這正是國安法這類「法律」要達到的目的。

在新香港，即使like一個抗爭post，也有可能「違反國安法」。即使是私人account發表評論，也可能被「朋友」舉報。雖然Facebook不一定和特區政府合作，但大內高手很容易查出註冊電郵。

變相實名，白色恐怖，草木皆兵，不知所謂。

這樣一來，以下後遺症就會慢慢浮現：

1. 相對講道理的公眾人物的批判性聲音會逐漸消失，因為他們都是高危一族；

2. 藍絲、小粉紅逐漸壟斷香港網絡輿論，由於廣傳他們的fake news、hate speech沒有代價，在演算法下，只會越來越「受歡迎」；

3. 此消彼長下，批判主流黃絲的「激進」聲音也會擴大影響力，而這類聲音大多使用化名帳號；

4. 一般人日後再也不會以轉頭像一類方式表態，久而久之，誰是主流聲音，就會顛倒？

5. 到了網絡形勢開始逆轉，部份指標性帳戶/人物會作為樣板被國安法祭旗，那時候已經沒有其他力量能為他們發聲；

6. 最後，香港會順利加入中國網絡長城，實行變相封網，反正異見聲音就是違反國安法，香港連網絡世界也與世界脫軌，深圳化就大功告成。

沈旭暉

覺唔覺杜汶汗(杜狗)去到台灣餐餐都提撚住自己食咗幾錢勁撚戇鳩？

杜汶澤(杜狗)哩騷撤出社交媒體算唔算證明大亨嘅熱血時報(Passion Times)走得太前？

想學攬炒吧劉祖達26碎就退休，下一步要點部署？

我誤判 依家勁撐杜哥

Ball toy dog

發現最近有人帶風向不停左割右插企圖分化

一開始就係一句

不受傷 不被補 不戀戰 不割蓆 各自爬山 一齊黎 一齊走

有野做錯左，做過左，可以收歛，修正，做得唔好，唔夠好可以改善。

逐步前行，逐步學習，團結莫被人分化擊破。

同9共做梗嘅係目標分化大家，令我地互割，仇視敵對...咁就又自斷一臂，中正9共下懷。

最後都係果句

不受傷 不被補 不戀戰 不割蓆 各自爬山 一齊黎 一齊走

推